<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen"><div>
<h2>Vertragsbedingungen</h2>

<p>Zum Veröffentlichen Ihrer zu publizierenden Dokumente stehen Ihnen drei Verträge zur Verfügung:</p>

<ul>
	<li>Vertrag zum Veröffentlichen von wissenschaftlichen Publikationen</li>
	<li>Vertrag zum Veröffentlichen von Forschungsdaten</li>
	<li>Einwilligungserklärung zum Veröffentlichen von Dissertationen</li>
</ul>

<p>Sie übertragen der MHH-Bibliothek das einfache (nicht-ausschließliche), zeitlich unbefristete Recht, Ihre genannte Publikation oder Ihre genannten Forschungsdaten auf RepoMed zu speichern und öffentlich zugänglich zu machen. Sie versichern uns, über die urheberrechtlichen Nutzungsrechte am Werk zu verfügen und mit der Veröffentlichung des Dokumentes oder einzelner Bestandteile (z.B. Bilder, Sonderdrucke) keine Rechte Dritter zu verletzen. Zudem sind alle Daten, die von möglichen Patienten oder Probanden erhoben wurden, vollständig anonymisiert, damit es entsprechend der gegebenen Einwilligung zu keiner Veröffentlichung von personenbezogenen Daten dieser betroffenen Personen kommt. Die MHH-Bibliothek ist berechtigt den Zugriff auf eine Publikation oder auf Forschungsdaten zu sperren, wenn konkrete Anhaltspunkte für eine Verletzung von Rechten Dritter bestehen. Die Verantwortung für die Vermeidung von Interessenkonflikten verbleibt beim Inhaber der Verwertungsrechte und liegt nicht bei der MHH-Bibliothek. Sie werden die MHH von allen Ansprüchen Dritter freistellen, die auf einer Verletzung von Rechten aufgrund der Veröffentlichung der Publikation oder der Forschungsdaten im Repositorium der MHH beruhen.</p>

<p>Nähere Details entnehmen Sie bitte den Verträgen auf unserer <a href="https://www.mhh.de/bibliothek/so-nutzen-sie-die-bibliothek/schreiben-publizieren/publizieren-open-access/publikationsserver">Homepage</a>.</p>
</div>
</section><meta><log lastEditor="schweial" date="2022-09-27" time="07:34" /></meta></MyCoReWebPage>
