<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Leitlinien">
        <div>
            <h2>Leitlinien</h2>

            <h3>RepoMed</h3>

            <p>RepoMed ist das institutionelle Publikationsrepositorium der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) und
                wird von der Bibliothek betrieben. Sie wird hierbei technisch von der Verbundzentrale des Gemeinsamen
                Bibliotheksverbundes Göttingen unterstützt (<a
                        href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service">
                    VZG-Reposis-Dienst</a>).
            </p>

            <p>Mit RepoMed wird allen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern der MHH eine Möglichkeit geboten,
                wissenschaftliche Dokumente und Publikationen dauerhaft und unter Einhaltung gängiger Standards der
                Öffentlichkeit zur Verfügung zu stellen. RepoMed stellt somit den technischen und organisatorischen
                Rahmen zur Verfügung, des in der <a href="Open-Access-Policy_MHH.pdf">Open Access Policy</a> der MHH
                empfohlenen „grünen Weges“.
            </p>

            <h3>Sammelspektrum</h3>

            <ul>
                <li>Wissenschaftliche Publikationen von MHH-Angehörigen (Erst- und Zweitveröffentlichungen)</li>
                <li>Forschungsdaten von MHH-Angehörigen</li>
                <li>Hochschulschriften der MHH (Dissertationen etc.)</li>
                <li>Offizielle Veröffentlichungen der MHH (Jahresberichte, Newsletter etc.)</li>
            </ul>

            <p>Die auf RepoMed veröffentlichten Publikationen werden durch die MHH-Bibliothek weder bewertet noch
                zensiert. Wir distanzieren uns entschieden von allen diskriminierenden, rassistischen,
                gewaltverherrlichenden, sexistischen oder nationalsozialistischen Inhalten.
            </p>

            <h3>Dokumente</h3>

            <p>Die in RepoMed einzustellenden Dokumente müssen folgende Voraussetzungen erfüllen:</p>

            <ul>
                <li>Es werden alle Dateiformate unterstützt, die Bibliothek empfiehlt jedoch zur Langzeitarchivierung
                    geeignete Formate (z.B. PDF/A).
                </li>
                <li>Im Zuge der Langzeitarchivierung kann es seitens der Bibliothek zu Formatsmigrationen der Dokumente
                    kommen. Formatsmigrationen gelten nicht als Veränderung des elektronischen Dokuments.
                </li>
                <li>Die in RepoMed abgelegten Dokumente erhalten dauerhafte Adressen (URN/DOI) und werden über nationale
                    und internationale Nachweisinstrumente und Suchmaschinen erschlossen.
                </li>
                <li>Es darf kein Digital Rights Management System (DRM) hinterlegt sein, das Dokument muss frei von
                    technischen Schutzmaßnahmen sein.
                </li>
            </ul>

            <h3>Rechtliches</h3>

            <p>Vor der Veröffentlichung auf RepoMed ist zunächst zu prüfen, ob der Autorenvertrag eine
                Zweitveröffentlichung erlaubt. In Deutschland ermöglicht §38 Abs. 4 UrhG die Zweitveröffentlichung bei
                Einhaltung der gesetzlichen Voraussetzungen.
            </p>

            <p>Einmal veröffentlichte Dokumente werden nicht nachträglich verändert und können nur in Ausnahmefällen
                wieder gelöscht werden. Sind Veränderungen nötig, wird das geänderte Dokument als neue Version
                gespeichert. Die Mindestdauer der Dokumente beläuft sich auf 5 Jahre.
            </p>

            <p>Mit der Publikation auf RepoMed wird der Bibliothek ein einfaches (nicht ausschließliches), unbefristetes
                Nutzungsrecht übertragen, während die Urheberrechte der Autorinnen und Autoren gewahrt bleiben. Eine
                weitere Veröffentlichung des Dokumentes in einer Zeitschrift oder einem anderen Publikationsserver
                bleibt möglich.
            </p>

            <p>Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten liegt in der Verantwortung der Autorinnen und Autoren
                der Dokumente. Weitere Informationen zu Urheber- und Verwertungsrechten finden Sie auf unserer <a
                        href="https://www.mhh.de/bibliothek/so-nutzen-sie-die-bibliothek/schreiben-publizieren/publizieren-open-access/urheberrecht-und-lizenzen">
                    Homepage</a>.
            </p>

            <p>Ob und unter welcher CC-Lizenz unsere Autorinnen und Autoren Ihre Publikation auf RepoMed
                veröffentlichen, entscheiden sie selbst. Wir empfehlen die Verwendung der <a
                        href="https://creativecommons.org/share-your-work/">Creative Commons Lizenz
                </a> (CC-Lizenz).
            </p>

            <p>Die Weitergabe der Metadaten erfolgt im Rahmen der gesetzlich geregelten Pflichtabgabe von
                Netzpublikationen an die Deutsche Nationalbibliothek.
            </p>

            <p>Die MHH-Bibliothek ist berechtigt den Zugriff auf eine Publikation zu sperren, wenn konkrete
                Anhaltspunkte für eine Verletzung von Rechten Dritter bestehen. Der Veröffentlichende wird darüber
                benachrichtigt. Die Verantwortung für die Vermeidung von Interessenkonflikten verbleibt beim Inhaber der
                Verwertungsrechte und liegt nicht bei der MHH-Bibliothek.
            </p>

            <p>Die MHH-Bibliothek haftet nicht für aus der Verletzung von Urheber- und Verwertungsrechten resultierende
                Schäden. Die Autorinnen und Autoren versichern, die MHH-Bibliothek in Zweifelsfällen oder bei Entstehen
                vermeintlicher oder tatsächlicher Rechtsverletzungen umgehend in Kenntnis zu setzen.
            </p>

            <h3>Organisation</h3>

            <p>Die Verträge sowie weitere Informationen zum Veröffentlichen von <strong>Publikationen, Forschungsdaten
                sowie Dissertationen
            </strong> finden Sie auf unserer <a
                    href="https://www.mhh.de/bibliothek/so-nutzen-sie-die-bibliothek/schreiben-publizieren/publizieren-open-access/publikationsserver">
                Bibliotheks-Homepage</a>.
            </p>

            <p>Die elektronische Publikation auf RepoMed ist kostenfrei.</p>
        </div>

    </section>
    <meta>
        <log lastEditor="schweial" date="2023-09-12" time="08:56"/>
    </meta>
</MyCoReWebPage>