<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

  <h2>Vertragsbedingungen</h2>
  <p>
    Hiermit übertrage ich der MHH-Bibliothek das einfache (nicht-ausschließliche), zeitlich unbefristete Recht, die oben genannte
    Publikation auf ihrem Server zu speichern und öffentlich zugänglich zu machen. Alle weiteren Rechte für die Verwertung der
    Arbeit bleiben davon unberührt.
  </p>
  <p>
    Im Rahmen der öffentlichen Bereitstellung sind Nutzer berechtigt, Dokumente zum privaten oder sonstigen Gebrauch herunterzuladen,
    zu speichern oder in kleiner Zahl zu drucken (§ 53 UrhG). Weitergehende Rechte können durch Hinzufügung einer Creative-Commons-Lizenz
    eingeräumt werden.
    <br />
    Der MHH-Bibliothek wird das Recht eingeräumt das Dokument bei Bedarf in andere elektronische oder physische Formate zu überführen
    und diese entsprechend der genannten Prinzipien zu verwerten. 
  </p>
  <p>
    Ich versichere über die urheberrechtlichen Nutzungsrechte am Werk zu verfügen und mit der Veröffentlichung des Dokumentes oder
    einzelner Bestandteile (z.B. Bilder, Sonderdrucke) keine Rechte Dritter zu verletzen.
  </p>
  <p>
    Die MHH-Bibliothek ist berechtigt den Zugriff auf eine Publikation zu sperren, wenn konkrete Anhaltspunkte für eine Verletzung
    von Rechten Dritter bestehen. Der Veröffentlichende wird darüber benachrichtigt. Die Verantwortung für die Vermeidung von
    Interessenkonflikten verbleibt beim Inhaber der Verwertungsrechte und liegt nicht bei der MHH-Bibliothek. Ich werde die MHH von
    allen Ansprüchen Dritter freistellen, die auf einer Verletzung von Rechten aufgrund der Veröffentlichung der Publikation im
    Repositorium der MHH beruhen.
  </p>
  <p>
    Die MHH-Bibliothek haftet nicht für aus der Verletzung von Urheber- und Verwertungsrechten resultierende Schäden. Ich versichere,
    die MHH-Bibliothek in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher Rechtsverletzungen umgehend in Kenntnis
    zu setzen.
  </p>
  <p>
    Die MHH-Bibliothek stellt im Rahmen der Pflichtabgabe nach dem Gesetz über die Deutsche Nationalbibliothek der dnb das Dokument
    und Metadaten zur Verfügung und behält sich das Recht vor die Daten auch für andere Kataloge zur Verfügung zu stellen.
  </p>
  <p>
    Die MHH-Bibliothek übernimmt keine Haftung für den Fall, dass das Dokument von dritter Seite unrechtmäßig heruntergeladen,
    verändert oder verbreitet wird, es sei denn, dass diese auf einer vorsätzlichen oder grob fahrlässigen Pflichtverletzung
    der MHH beruht.
  </p>

</section>
<meta>
  <log date="2019-01-08" time="09:20" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
