<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Leitlinien">

  <h2>Leitlinien</h2>
  <h3>RepoMed</h3>
  <p>
    RepoMed ist das institutionelle Publikationsrepositorium der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) und wird
    von der Bibliothek betrieben. Sie wird hierbei technisch von der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbundes
    Göttingen unterstützt (<a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/reposis-repository-service">VZG-Reposis-Dienst</a>).
  </p>
  <p>
    Mit RepoMed wird allen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern der MHH eine Möglichkeit geboten, wissenschaftliche
    Dokumente und Publikationen dauerhaft und unter Einhaltung gängiger Standards der Öffentlichkeit zur Verfügung zu
    stellen. RepoMed stellt somit den technischen und organisatorischen Rahmen zur Verfügung, des in der
    <a href="https://www.mh-hannover.de/fileadmin/zentrale_einrichtungen/bibliothek/datasets/dateien_allgemein/pdf/Open-Access-Policy_MHH.pdf"
      >Open Access Policy</a> der MHH empfohlenen „grünen Weges“.
  </p>
  <p>
    Die in RepoMed abgelegten Dokumente erhalten dauerhafte Adressen (URN/DOI) und werden über nationale und
    internationale Nachweisinstrumente und Suchmaschinen erschlossen.
  </p>

  <h3>Sammelspektrum</h3>
  <ul>
    <li>Wissenschaftliche Publikationen von MHH-Angehörigen (Erst- und Zweitveröffentlichungen)</li>
    <li>Hochschulschriften der MHH (Dissertationen etc.)</li>
    <li>Offizielle Veröffentlichungen der MHH (Jahresberichte, Newsletter etc.)</li>
  </ul>

  <h3>Dokumente</h3>
  <p>
    Die in RepoMed einzustellenden Dokumente müssen folgende Voraussetzungen erfüllen:
  </p>
  <ul>
    <li>Kein dynamisches Dokument, Veränderungen werden als neue Version abgelegt.</li>
    <li>Es darf kein Digital Rights Management System (DRM) hinterlegt sein.</li>
    <li>Es kann mit einer <a href="https://creativecommons.org/share-your-work/">Creativ-Commons-Lizenz</a> versehen werden.</li>
    <li>Es werden alle Dateiformate unterstützt, die Bibliothek empfiehlt jedoch zur Langzeitarchivierung geeignete Formate (z.B. PDF/A)</li>
  </ul>

  <h3>Rechtliches</h3>
  <p>
    Vor der Veröffentlichung auf RepoMed ist zunächst zu prüfen, ob der Autorenvertrag eine Zweitveröffentlichung 
    erlaubt. Mit der Publikation auf RepoMed wird der Bibliothek ein einfaches (nicht ausschließliches), unbefristetes
    Nutzungsrecht übertragen, während die Urheberrechte der Autorinnen und Autoren gewahrt bleiben. Eine weitere
    Veröffentlichung des Dokumentes in einer Zeitschrift oder einem anderen Publikationsserver bleibt möglich. Die
    Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten liegt in der Verantwortung der Autorinnen und Autoren der Dokumente.
  </p>

  <h3>Organisation</h3>
  <p>Für die Veröffentlichung eines Dokumentes auf RepoMed wird benötigt:</p>
  <ul>
    <li>Der <a href="vertrag.pdf">Vertrag</a>: bitte schriftlich an die Bibliothek</li>
    <li>Die Datei bitte per E-Mail an: <span class="madress">information.bibliothek [at] mh-hannover.de</span></li>
  </ul>
  <p>Die elektronische Publikation auf RepoMed ist kostenfrei.</p>

</section>

<meta>
  <log date="2019-01-08" time="09:26" labelPath=" » Admin" lastEditor="Kathleen Neumann" />
</meta>
</MyCoReWebPage>
